<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="help_list_ans">
        <item>
         Вы любите дегустировать новые вина и хотите сохранять свои впечатления, 
        чтобы они были всегда под рукой?  Тогда это приложение для вас! 
        Создавайте свою картотеку любимых  вин, фотографируйте  этикетки, 
        ставьте рейтинг, сканируйте код вина, записывайте свои впечатления,   
        делитесь своими впечатлениями с  друзьями -  в Twitter,  Facebook, 
        Instagram,  ВКонтакте  или по почте,  переносите  данные картотеки 
        на любое мобильное устройство под Android  или на ПК 
            </item>

        <item>
            Приложение хранит  картотеку в формате базы данных SqLite - это файл winmemo. db3 
        в папке \\sdcard0\\WineMemo\\
            </item>

        <item>
            База данных приложения при первой установке содержит начальный набор справочников 
        для заполнения карточки вина – для типов вин, сортов винограда, винодельческих 
        регионов, стран,  виноделен, годов, литража,  % алкоголя и содержания сахара.  
        Эти справочники можно использовать при заполнении карточки вина. В дальнейшем, 
        при добавлении в картотеку записей,   справочники будут дополняться вашими 
        данными  
            </item>

        <item>
             Для карточки вина в базе данных хранятся два изображения (например, лицевая и 
        задняя этикетки). Миниатюра для показа в списке записей создается автоматически 
        из первого изображения  
            </item>

        <item>
            Перейдите к списку записей,  нажмите  Меню – Настройки – Размеры изображений. 
        Выберите желаемый размер для сохранения изображения в карточке вина. (Размера 960х1280 
        вполне достаточно, чтобы прочитать этикетку и сканировать код с экрана устройства)          
            </item>

        <item>
            Перейдите к списку записей,  нажмите  Меню – Настройки – Размер миниатюры. 
        Выберите желаемый размер для сохранения миниатюры для показа в списке 
        (Для телефона 4-5 дюймов достаточно минимального размера)      
            </item>

        <item>
             Перейдите к списку записей,  нажмите  Меню – Настройки – Цвет фона изображений. 
        Выберите один из трех фонов для подложки под изображением при просмотре или 
        редактировании карточки
            </item>

        <item>
            Перейдите к списку записей,  нажмите  Меню – Настройки – Режим поиска. Вы можете 
        включить поиск только по наименованию, или по всем полям  картотеки 
            </item>

        <item>
             Перейдите к списку записей,  нажмите  Меню  - Поиск. В поле поиска введите строку. 
        По мере ввода строки в списке будут показываться  записи, содержащие набранное 
        вами значение. Для выхода из режима поиска нажмите Back     
            </item>

        <item>
            Перейдите к списку записей,  нажмите  Меню – Сортировка. В списке выберите атрибут, 
        по которому хотите сортировать список вин         
            </item>

        <item>
            Перейдите к списку  записей и нажмите значок + в верхней части экрана.  
        Заполните карточку.  Значения полей вы можете заполнять сами или выбирать 
        из справочников (значок Папка рядом с полем ввода). Заполните описание и свой рейтинг.  
        Если название не задано, то при записи по-умолчанию в название будут записаны 
        текущая дата и время. Запись карточки – кнопка Ок в верхней части экрана      
            </item>

        <item>
             В режиме редактирования карточки потяните шторку со стрелочками в нижней части экрана 
        вверх. Откроется окно изображений карточки, приложение хранит 2 изображения для каждой 
        карточки.  Для переключения экрана между изображениями перелистните экран с 
        картинкой – влево, чтобы переключиться на второй изображение, и вправо – чтобы 
        переключиться на первое изображение. Для добавления первого изображения нажмите 
        кнопку Изображение в верхней части экрана, выберите из меню загрузку изображения 
        из галереи или сделайте фото. Для добавления второго изображения перелистните 
        экран влево, и нажмите кнопку Изображение
            </item>

        <item>
            Скан-код вы можете ввести вручную (не самый удобный способ), автоматически заполнить 
       со сканера (кнопка Сканер), или заполнить из буфера (кнопка Вставить) – записывается 
       последнее значение сканирования 
            </item>

        <item>
            Для быстрого удаления карточки – в списке длинный тап по позиции, которую вы хотите 
       удалить.  Для удаления  в экране просмотра - выберите Меню - Удалить    
            </item>

        <item>
            Перейдите из списка записей в карточку (короткий тап по позиции, которую вы хотите 
       редактировать). В карточке нажмите кнопку  Редактировать  в верхней части экрана 
            </item>

        <item>
            Перейдите из списка записей в режим просмотра. Увеличение  изображения - двойной тап 
        по изображению, или зуммирование пальцами по изображению. При  двойном тапе 
        по картинке изображение центрируется в зоне просмотра на область тапа. 
        Повторный двойной тап – сброс зума. Для просмотра увеличенного второго 
        изображения – перелистните первое изображение влево. 
        Все это работает и при редактировании карточки       
            </item>

        <item>
            Вы можете указывать коды продукта в карточке (режим редактирования) 
        или искать продукт в вашей картотеке по коду.  Для поиска продукта 
        в картотеке по коду перейдите в список записей, нажмите кнопку Сканер, 
        сканируйте код продукта (можно сканировать с экрана другого устройства).  
        Если полученный при сканировании код будет найден в вашей картотеке, 
        то откроется карточку продукта со сканированным кодом. Если продукта 
        со сканированным кодом в картотеке нет – вы увидите сообщение -  Кода нет в вашей базе. 
        При подключении в момент сканирования вашего устройства  к сети, будет предложено 
        произвести поиск продукта по коду  в Интернет.   Сканированный код сохраняется, 
        и вы можете использовать его при редактировании или создании новой карточки.  
        В экране редактирования для вставки кода в запись используйте кнопку 
        Скопировать из буфера                  
            </item>

        <item>
            Перейдите из списка записей  в карточку (короткий тап).  Нажмите кнопку 
        Поделиться в верхней части экрана. Выберите сервис, через который вы хотите 
        поделиться с друзьями.  Для сервиса будет сформирован текст по выбранной 
        карточке вина и к сообщению будет прикреплено первое изображение из карточки
            </item>

        <item>
            Перейдите к списку записей , нажмите Меню – Экспорт и импорт базы. Выберите пункт 
        Выгрузить базу. В открывшемся окне диалога введите имя базы, с которым  вы хотите 
        ее сохранить и нажмите кнопку Начать операцию.  Расширение файла указывать не нужно, 
        оно будет подставлено автоматически. База данных будет выгружена в папку Download 
        вашего устройства          
            </item>

        <item>
            Перейдите к списку записей , нажмите Меню – Экспорт и импорт базы. Выберите пункт  
        Загрузить базу.  В открывшемся окне диалога выберите из списка базу данных, которую вы 
        хотите загрузить и нажмите кнопку Выбор.  Перед загрузкой базы на экран будет запрос 
        на подтверждение операции загрузки. Нажмите кнопку Начать операцию, чтобы загрузить 
        базу или кнопку Отмена, чтобы отказаться от загрузки.  Будьте внимательны, загружаемая 
        вами база не дополняет,  а заменяет  вашу текущую  базу. Поэтому, если необходимо 
        сохранить текущую картотеку, вначале выгрузите  ее  (см. Экспорт данных)          
            </item>

        <item>
            Выберите запись из списка и в экране просмотра нажмите Меню – Экспортировать запись. 
       Будет открыто окно со списком почтовых сервисов для отправки события. 
       Само событие формируется как вложение в письмо в формате WineMemo record – 
       файл с расширением wmde.  По сути, это  база данных SQLite, содержащая единственную запись.  
       Для того чтобы добавлять записи в свою базу данных, воспользуйтесь функцией Импорт записей
            </item>

        <item>
            Перейдите к списку записей,  нажмите Меню – Импорт записи. Приложение позволяет пользователям обмениваться 
        событиями в формате WineMemo record – файл вида WME_имя события.wmde.  Пользователь может послать запись 
        как почтовое вложение (см.  Экспорт записи).  Полученную запись можно загрузить в свою базу данных 
        несколькими способами.  Первый способ – открыть письмо, и выбрать  Просмотр для вложения. 
        Будет запущен загрузчик событий Wine Memo, в котором можно посмотреть полную информацию о полученной 
        записи и загрузить её. Второй способ – сохранить вложение в папке Download вашего устройства.  
        Затем в режиме просмотра файлов в Download открыть запись (файл будет открыт загрузчиком 
        событий Wine Memo). Третий способ – открыть список полученных записей, сохраненных в папке Download, 
        через меню приложения.  В этом случае при входе в режим Импорт записей вы увидите список событий для загрузки. 
        Выберите событие, будет открыто окно просмотра записи, из которого вы можете добавить её в базу данных        
            </item>

        <item>
            Перейдите к списку записей, нажмите Меню – Диаграммы. Выберите из списка атрибут, 
        для которого вы хотите построить диаграмму.     
            </item>

        <item>
            Пишите нам – droidwelt@gmail.com
            </item>

        <item>
            Мы занимаемся не только  разработкой мобильных приложений, автоматизация 
       бизнеса – наша основная деятельность,   www.altamix.ru      
            </item>

    </string-array>
</resources>